כט אדר שני<br />
יום שני (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: תזריע, שני עם פירש"י.<br />
תהלים: קמ-קנ.<br />
תניא: והנה צמצום … ,נג, עבודתם.<br />
<br />
באחת ההתוועדויות אמר אאמו"ר [הרש"ב]: הקב"ה ברא את העולם וכל הדברים<br />
הגשמיים מאין ליש, וישראל צריכים להפוך את ה"יש" ל"אין"; את הגשמיות לרוחניות.<br />
העבודה שבהפיכת הגשמיות לרוחניות ואת הגשמי לעשות כלי לרוחניות - זוהי חובת<br />
גברא. בזה מחוייב כל אחד ואחד בפרט.